出院後送政府部門工作 潑墨女拍片控訴「我沒有精神病」

節錄

出院後送政府部門工作
潑墨女拍片控訴「我沒有精神病」

曾向國家主席習近平肖像潑墨的女子董瑤瓊，今年中第二度被關押精神病院後，首次發佈公開影片。她在片中表示自己出院後被安排到當地政府部門上班，變相監控，強調自己並無精神病，是被當局強制送入醫院。而她的父親董建彪表示，仍然被當局禁止他與女兒聯絡或見面。

「我不想再過這樣的生活了，要麼就是死嘛。在這種強壓的監控之下，我確實。。。。。。。。。。。。

「我工作的自由，我選擇朋友交往的自由，我現在所有的自由都沒有，都被限制了。我跟誰去交往他們都要打聽，都要問。」而她平日的工作，就是打打電話、抄抄寫寫這一類。董在片中又多次反問，自己做錯了甚麼，精神是否真的有問題，「在潑墨前，我還在上海一家單位工作，可以去詢問我的那些同事，我的精神出了問題嗎？」最後她強調自己是「一個很正常的人」。

■董瑤瓊在出院後首度發佈影片，稱自己精神沒問題。互聯網

■董瑤瓊2018年因向習近平肖像潑墨，被政府送入精神病院。互聯網

不允許與父親聯絡

董瑤瓊的人身自由受到嚴重限制外，就連與父親聯絡都不被允許。董瑤瓊的父親董建彪指出，現在政府不允許女兒離開當地，亦禁止他與董瑤瓊聯絡或見面，同時不准他在網上發表言論。今年他見了女兒兩次，一次是今年一月，第二次就是今年8月，但只是短暫探望了十分鐘。「她有時候會哭，我說想用手機幫她拍照，但她當時非常恐懼」，前妻亦稱女兒在家中會又哭又叫，有時會胡言亂語。

董建彪工作的煤礦坑在前幾。。。。。。。。。。。

■董建彪（右）曾為女兒維權而被帶走。互聯網

「逼異議人士到絕境」

人權組織「中國人權捍衞者」研究與倡議顧問藍寧表示，董瑤瓊的影片顯示，中國異見人士一旦被中國政府盯上後，生活的每個層面都會受到嚴重的打壓。「中國政府會想辦法把異議人士逼到絕境，他們無法自己找工作，也無法自己去交朋友。」

現年30歲的董瑤瓊在2018年，。。。。。。。。。。

《蘋果》記者昨晚發現，董瑤瓊在Twitter上傳包括影片的三個帖文已被刪走。民運人士相林隨後在Twitter表示，他一早預料董的帖文會被刪走，估計這不是她個人意願。

德國之聲/《蘋果》記者

這就是共產黨